【平行時空】網民憶患癌父治療經歷 嘆「港人生命一點也不值錢」

2018年諾貝爾醫學獎得主前日出爐，得主之一德州大學MD安德森癌症研究中心教授、現年70歲的艾利森（James P. Allison）因目睹母親及哥哥飽受癌魔折磨，投入抗癌研究30多年。另一邊廂的香港，有網民看到相關新聞有感而發，於facebook群組分享患癌父親早年於公立醫院的治療經歷，慨嘆政府的資源大部分投放於基建上，醫療系統卻落後非常，引起網民熱議。

該名網民昨晚於fb群組「將軍澳」發文，分享了應屆諾貝爾醫學獎的新聞，稱報道令她想起其父親的故事。該網民憶述，數年前父親患上肝癌，經常要到威爾斯醫院腫瘤科看醫生，她指每次都要等數小時，「醫生看五分鐘，就像拿成績表一樣」。

至今年4月時，醫生告訴樓主父親腫瘤惡化的消息，她因看過有關「中文大學研究治肝癌的新療法」的報道，遂向醫生查詢，惟對方「像機械人」般冷冷地稱︰「這裏不是中大，不關我事。」即使樓主拿出相關資料，醫生亦只是說：「總之，兩個月後來覆診。香港是第三世界國家，就是這樣。」樓主只好無奈陪父親離開。

樓主與父親回家數小時後，父親的腫瘤突然爆發須急送醫院，幸能成功急救，並獲批准出院。可是一個月後再覆診時，醫生表示樓主的父親須接受沒資助的免疫療法，每兩星期注射一次，費用為每針3萬元。樓主說，父親「離開診症室後十秒，刺激過度當場暈倒」，事後她向醫生表示想帶父親到療養院休養，惟對方仍是冷冷地表示「無位」而拒絕。其父親為免麻煩便要求出院，詎料出院後數小時在家暈倒，「當晩送回同一間病房安詳離世」。

樓主強調父親的經歷「有點長但是真實的」，指香港是全世界「最高儲備的地方」，但資源卻大部分用於基建如高鐵、天橋及一帶一路的投資上，直言「我們香港人的生命一點也不值錢」，慨嘆政府無視醫療資源不足的問題，「排専科等幾年，就算有治療新法，沒有政府資助誰人能負擔得起幾萬元一針」。

帖文引起網民熱議，有網民對樓主的故事感同身受，指看着親人離世的感覺非常痛苦，批評部分醫護人員「無醫德」，冷漠態度「令病人和家屬都好難受」；亦有人同情醫生及護士，認為責任在於政府「離地」，未有考慮前線醫護人員的苦況。有人則認為政府的決定有其用意，指基建的確可方便市民，醫療則是另一方面的問題，不能相提並論。

（fb群組「將軍澳」）

你還有飯吃要謝謝黨

依加香港啲醫生有幾多料大家知啦

第一, 買危疾保險

第二, 住私院

第三, 其實條友可以直接去搵中大架

唔係料嘅問題，係真係無錢。根本做Q死啲醫護人員。

錢就係得咁多
你要多啲床位
就會無左啲新既治療法

係香港呢啲咁“先進”既城市生存慘過做狗

外國係可以用大麻油治癌

強制醫保

醫保有d療法係唔包
唔係萬能

值唔值錢睇你囉得起幾多錢
冇錢條命緊係唔值錢啦

香港人真係唔可以大病

有錢嘅去私家醫返好 冇問題
但係冇錢嘅你就要排期 排得黎你唔係重傷都準備變末期 痴撚線

指香港是全世界「最高儲備的地方」，但資源卻大部分用於基建如高鐵、天橋及一帶一路的投資上

屌佢老母

窮人慘

標靶藥一個月都成萬蚊，無了期咁食真係唔係個個食得起

費用為每針3萬元
普通人根本冇可能長期食
可能打2,3針已經係極限

有方法醫,但冇得醫其實仲可悲

係，打得一針打唔到第二針
係香港連生存都係有錢人專有權利

有同感請like

死黃屍想搞港毒？？

睇到好心酸
做窮人仲要病真係好慘

每日150個支那蝗,

仲要不問疾病, 年齡, 乜叉超齡子女都可以落黎搶福利, 包括醫療福利

醫生都做到無晒HEART啦

咁泛民又要大愛, 醫護又要大愛, 死都唔肯反新移蝗, 又反港獨, 有乜計？

世界上最奇異既思想, 係香港係普遍被接受

呢D都係因果黎, 港豬係自己害死自己

某程度上黎講, 都算係應得既報應

呢啲大病係咩國家都會醫到山窮水盡啦

岩
經歷過就明

根本有啲醫生唔介意你死活
你排公立
每次睇個醫生都唔同
你慢慢分到邊啲有heart 無heart

努力搵多錢
錢多就唔會再受氣
特別係重要時刻

打得標靶好多頂唔到兩三年
當年我家打人都係自己比
有得打好過無
起碼多一至三年時間

其實真係好現實，物以罕為貴
但在中國人地方都一樣
人命多就唔值錢，洗人換血不斷進行中
人口數量無法控制就會分薄資源
連醫護與病人之間嘅關係都一樣

先唔討論香港基建分豬肉分咗幾多
醫療品質就一定隨人口年齡老化而下降
政策問題去怪醫生護士都冇用
怪就怪今日嘅香港已經唔係香港人嘅香港
唔好再一廂情願、理所當然

有D真係hea到仆街
好似返去係等放工咁

我自己就反對一般人花好多錢去吊多兩三年命

將筆錢留俾家人好過

所以要買重純壽險

好多病人同家屬態度好西
久而久之令醫護人員對病人同家屬態度都差

到你係家人角色 多多錢都唔想要 想買多點時間

但有D仆街係想父母快D死拿遺產買樓

嗰兩三年，病人好多時狀態唔好又唔舒服，我覺得係所謂prolong suffering

呢個問題係有雞先定有蛋先
有D醫生都閪到你唔信

香港大部分保險公司既危疾保、住院保等，會每年調高保費，當你開始年老，保費兩三年就增加一倍，中產係好難負擔，尤其供緊樓又要養仔嗰啲

你真係中左危疾, 你仲難負擔

咁政府俾人安樂死好過
起碼仲有啲尊嚴

係香港生存壓力真係好大，付出幾多都無咁多收成
又唔可以大病，一病一生癌都唔知點算
對自己將來真係好迷惘

無番幾百萬就係等死

香港醫療係好 , 係醫護好, 係硬件好
唔係對病人好

其實香港地有大病睇私院好多時睇睇吓又係掟番去俾公立跟

而家台灣醫療都好過香港
香港只會keep住倒退

真心一問: 退咗休都仲要危疾?

俾得起錢既話癌症都係去日本醫好d

最重要個樣
保皇狗寧願支持高鐵千幾億
都唔肯留番比香港人做醫療你都唔講

之前仲話減醫療開支....
一日被中共統治 所有優先權都唔會係香港人

有家人患過癌一定明呢位網民的經歷
香港政府就係咁仆街。

台灣醫療直頭top 啦 係醫護仆街 硬件好 病人好

入得公立醫院
即係半隻腳入左鬼門關
我老豆同報紙講既差唔多

話撚到明新療法 點會跟到咁貼呀 即刻去學都學唔切啦
到時做白老鼠醫唔成又要屌一餐 依家唔同你癲又要屌

仲要放咁多大陸人口黎同我地搶醫療資源

港共唔俾安樂死，但又唔肯科水攪好醫療系統

為生活已經做到隻狗，病亦要苟且偷生，想有尊嚴舒服離開都唔得